---
tags:
  - teoría
  - calculo
  - vectores
---
Es un vector al cual se le da una posición inicial y una posición final.
$$\vec{V_L} = <X_1, Y_1>, <X_2, Y_2>$$
***
### Magnitud
Se calcula sumando el resultado de los cuadrados, de $X_2 - X_1$  y $Y_2 - Y_1$, par luego sacar la raíz cuadra del resulta:
$$|\vec{V_l}| = \sqrt{(X_2 - X_1)² + (Y_2 -  Y_1)²}|$$
*Cuando se tiene solamente la posición inicial, se suman los componentes del [[VECTOR POSICIÓN | vector posición]] original y cuando se tiene solamente la posición final, se le restan los componente.*

 ### Obtención de Vector posición
Se obtiene restando las posiciones finales de las iniciales del vector libre:
$$\vec{P_1P_2} = < X_2 - X_1, Y_2 - Y_1 >$$
***
## Ejercicio
Sea el vector $\vec{V_1} = (1, -3), (5, 2)$:
- a) Trasladarlo para que inicie en el punto (-1, 3)
- b) Trasladarlo para que termine en el punto(1, -1)
- c) Determina su magnitud

### a):
- Calcular los componentes del [[VECTOR POSICIÓN | vector posición]]:
$$
\begin{array}{1}
\vec{P_1P_1} = < 5 - 1, 2 - (-3) > \\
\vec{P_1P_1} = < 4, 5 >
\end{array}
$$
- Sumarle los componentes el punto de inicio para obtener el punto final:
$$(-1, 3) + (4, 5) = (3, 8)$$
- Quedando el vector:
$$\vec{V_2} = (-1, 3), (3,8)$$
### b):
- Como ya se tienen los componentes, restarlo a la posición final:
$$(1,-1) - (4, 5) = (-3, 6)$$
- Quedan el vector:
$$\vec{V_2} = (-3, 6), (1, -1)$$
### c):
- Utilizar la formula de magnitud con el primer vector libre:
$$|\vec{V_1}| = \sqrt{(5 - 1)² + (2- (-3))²} = \sqrt{16 + 25} = \sqrt{41}$$

